孟晚舟數度改名攞護照？疑團仍未解開 日前她仍能持第2本護照入境加拿大

【華為危機】孟晚舟數度改名攞護照？疑團仍未解開

《星島日報》今天引述「消息」報道指，孟晚舟擁有多本香港特區護照，是因為她過去一段時間不時改名。

華為副董事長兼財務總監（CFO）孟晚舟日前在加拿大被捕，關於她擁有多本護照的疑團，引起熱烈討論。《星島日報》今天(10日)引述「消息」報道指，孟晚舟擁有多本香港特區護照，是因為她過去一段時間不時改名，經宣誓後獲發新護照，而每本護照的號碼亦不同，因此實際上她只有最新一本護照有效，稱有關做法屬合法，亦「不存在特權」。但若這講法是真確，又能否為孟同時擁有多本護照「脫罪」?

根據《星島》引述的消息，孟晚舟之所以擁有多本香港特區護照，是因為她過去一段時間不時改名，但未能解釋何以她已獲發第3本護照下，日前她仍能持第2本護照入境加拿大。

另外，本報昨日在美國海關及邊境保衞局查閱孟的出入境紀錄時，輸入孟的3本特區護照KJ020XXX3、KJ040XXX2、KJ047XXX8時，每次在姓名一欄都是同樣輸入「Meng WanZhou」，結果都能成功查出她於2014年6月14日至2017年3月2日間的美國出入境紀錄。若一如該「消息」所言，因為她過去一段時間不時改名，經宣誓後獲發新特區護照，那麼何以本報又能成功查閱？難道所謂的改名，是僅僅加上Cathy或Sabrina？抑或是拼音同是「Meng WanZhou」，但中文寫法有異？

所謂的「消息」似乎只能為入境處解釋為何孟擁多本護照，但仍未能解釋為何。

香港入境事務處昨晚回應媒體相關查詢時指，不會評論個別個案。入境處同時表示，按入境處現行做法，香港特區護照持有人可在特區護照有效期屆滿時申請換領新護照，但在一些特殊情況下，如護照遺失，損毀或申請人個人資料有所變更，持有人可申請提前換領特區護照。

入境處指出，在簽發新護照時，申請人必須將持有的舊護照交回入境處註銷。入境處以剪角方式註銷護照後，會把護照交還給申請人。

《星島日報》／《蘋果》記者

兜完再兜

問20 如我改了姓名，但我的舊姓名還在美國簽証裡，這個美國簽証還有效嗎？

如您的姓名已經通過婚姻，離婚或法院下令改名，您將需要獲得新的護照。當你有新的護照時，美國國務院建議你申請新的美國証，以便您更容易往返美國。

圓的正方形，點解釋都無用